周杰倫算唔算係史上最強嘅華語唱作歌手？

全部歌嘅曲都係自己作
以前好多時兼埋歌詞、編曲、監製
曲風多變，情歌快歌暗黑hiphop無一不曉
暗黑歐陸風同情歌+rap基本上係佢獨有

全盛時期范特西、葉惠美、八度空間真係無撚敵
橫掃所有獎，贏到來香港
仲有七里香、十一月的蕭邦、牛仔很忙等等都係非常好嘅作品

巔峰時期唱功都係好好

佢啲歌真係好撚好聽

你話係咪係囉

咩叫華語

算

對一個唔熟周姐輪啲歌嘅人嚟講，佢首首歌都好似差唔多咁
申利：唔熟佢d歌

狗又真係唔識聽

以父之名 晴天 雙截棍 東風破
淨係呢幾首已經聽到佢有幾多風格

歌詞就算啦
睇佢最近幾首歌d詞 以前果d都唔知係咪佢請槍既

同意

無認真啫
蛋餅，早餐

有無一個可以有佢咁嘅實力

多的我咋

台灣綜藝天王吳宗憲當年獨具慧眼，將周杰倫簽約為旗下公司歌手，不過，自從吳宗憲02年將公司所有資產（包括周杰倫以及其他歌手）以3億台幣出售之後，二人不和之說就開始出現。周杰倫15年分別於英、台、澳舉行3場婚禮，吳宗憲因並未獲邀，曾一度公開指責對方忘恩負義。

最紅果陣好似係七里香，晴天，可愛女人果陣，確實年份就唔知

以前幫佢編曲嗰幾個都好重要

佢哋2個恩怨真係一個迷

可愛女人係佢第一首歌 未係最紅
七里香時期應該係最紅

林XX 洪XX

青峰…仲要d詞勁靚，不過唔同風格啦，唔係話青峰勁過周杰倫，只不過想推薦青峰都好正咁解

吳青峰真係華語樂壇既寶藏

蘇打綠個主音？

早期真係好正

正想講佢😍😍😍

女人計唔計？

王力宏 韓紅 jj 華晨宇 絕對可以同周杰倫55開
唱功更加屌打周杰倫

無憲哥佢會紅？
憲哥捧佢先有人識佢咋

巴打個名
佢近期告白氣球、一點點、不該、等你下課都正

唱作GEM 都好過佢

係

淨係有聽王力宏同JJ，曲風無姐撚咁多變
同埋JJ只係作曲，詞無兼埋
個人認為姐撚啲歌比JJ㩒聽

就算只有片刻我也不害怕

jj以前既歌
仲有華晨宇！佢又係正到癲

認同樓主 佢啲中國風好勁
最鍾意佢自己作詞啲歌, 例如<<給我一首歌的時間>>,<<最長的電影>>,<<安静>>,<<稻香>>,<<藉口>>等

jj都有中國風 舞曲 rap架，不過佢出名既都係抒情咁解，jj同周董兩個都正既

以前d歌多數係方文山作嘅

我覺得以佢地級數咩曲風都玩到既
不過公司要睇市場者
好似尚雯婕咁 玩得太偏 唔岩主流
有唱功有實力都少人聽

王力宏當時紅到中港台
之後周一岀道 王力宏即刻比下去
真係勁

中國風 許嵩都好勁
不過少人識

最長的電影 藉口

想佢地合作，出返首歌
好似五月天同JJ合作嗰首<<黑暗騎士>>咁

我知佢有中國風 首江南都幾正
但佢啲快歌真係唔識欣賞

認同，唱作嚟講諗唔到其他人

佢地兩個之前同台演出已經j出血
另外阿信又係好勁

曹操,醉赤壁,江南都幾好

我愛杰倫

哎喲～不錯喔

快歌呢首正到喊，少有既風格，講個殺手肢解左個女仔

呢個不嬲公認架啦
第二強係邊個就值得討論

青峰真係好l正

樓主 有冇興趣留低聯络方法,交流下心得？

Av都拍埋，點夠佢玩呀

抄低我聯絡電話，3345678

自己覺得五月天都好襟聽
廣東話就eason

最貼近係林俊傑了

王力宏2010後冇晒影

話說雙J同台嗰晚差d喊咗出來

望住兩個紅足十幾廿年嘅天王惺惺相惜

真係有今生冇來世

之後我去睇下姐撚自彈自唱晴天live

覺得姐撚cd>jj

但jj live完勝姐撚

兩個都係我偶像

識貨丫醉赤壁！！正到癲！

杰倫以前啲live好好笑

由其是2004嗰首《我的地盤》

由佢出度紅到而家係有原因，睇YouTube 點擊呃唔到人（已經無左大陸大多數點擊）。佢最強開創左中國風熱潮（東方破、髮如雪、青花瓷），好多日本明星韓星都係佢粉絲，好多人會串佢唱得唔好，但佢已經解釋左佢係寫歌無人唱彈返黎佢先收返黎自己出唱片，佢紅左之後d人先求佢寫歌（娛樂圈好世利），其實佢紅左十年已經可以收山，學本土老牌歌手咁等錢駛先開下演唱會，又唔會整臭自己朵，但佢無，可能呢d就係真正藝術家精神。另外我好撚鐘意佢黑暗Hip hop 。好多人問邊個邊個勁過佢，睇下演唱會次數、點擊、同去下美國、法國、日本、韓國、泰國、馬來西亞、問問誰是jay Chou 同你地d邊個邊個知感染力差距

確認過眼神 我遇上對的人

依段live係姐撚巔峰
真係無與倫比

不過2004嘅事了

依家想佢完整唱一首歌都變成奢求

佢呢場演唱會首爸我回來加插左佢本人對歌手之間睇份

但佢作唔番以前既歌

依首仲正

當初第一次聽係聽副歌

一曲入魂嘅感覺

歌手之間比較的睇法

我做音樂不是在舉辦辯論大會 辯論自己對音樂有多會
買的器材有多貴 炫耀自己有多可貴
我做音樂 你們排隊 看演唱會 我說的對
我做的對 我的絕對 你會不會?
會不會拿音樂來比來比去 那麼愛筆
我就去便利商店買支筆給你
來比比比丘比 比丘比丘比丘比
比較來比較去 比較來比較去
比較來比較去 比卡丘

黃家駒 ?

agger

呢首算近期最好聽既！

唱作黎講一定係最高
以父之名屌打

正啊佢首 有何不可

方文山幫佢唔少

千禧年代打後可能係，但史上就誇左D ⋯⋯

全盛期嘅周華健同庾澄慶整體上未必差過佢，周杰倫紅有好多因素，我覺得佢全盛時期唔算太多高類型對手 ⋯⋯

徐良 汪蘇瀧

喺連登講撚用
連登仔淨識j詞
曲作得幾撚精彩都唔識欣賞啦

曲華晨宇屈晒機 首首改編都精彩

我覺得詞黎講
阿信真係好得

同埋佢作d歌都好好聽好多變呀

識啲嘢，佢3個真係好正，不過冇乜人識佢地d歌，但哩一兩年汪蘇瀧好似出名咗啲。

Gem未出道個陣就係

低音又冇高音又冇都叫歌手

汪蘇瀧都ok 不過未上到jj同周董level

如煙
阿信啲詞永遠為佢啲歌加分
佢作曲都係一流

汪蘇瀧改左形象同上多左節目之後多人識左 同埋佢首有點甜咁紅

無高音？

實力就一定冇。不過講歌有點甜就有得比下。好襟聽

呢啲都叫高音？一到高位就變撚晒叫春假音
問過jj未

轉眼
佢有d歌聽完會自我反省下

銀河同小星星都好好聽

你拎jj嚟比無計啦

如果無周杰倫開拓中國風，我諗你未必聽到JJ呢d歌，周杰倫出道時有邊個歌手夠薑將中國古風放入自己專輯入面？歌手敢唱片公司都唔撚肯啦

淨係一首外婆都ko啦

周杰倫根本係神

陶喆 先係。編曲佢全部自己編

周屌只係小部份

李宗盛勁啲

周杰倫啲歌出名高音難唱 你訓撚醒未
未聽過不能說的秘密 擱淺 黑色幽默？

係，尤其作曲
作比人哋嗰啲都一流
陳小春最紅嗰幾首都喺佢作
近期又有連名帶姓

我愛的人 獻世

蕭敬騰

陳百強高佢幾班

係回憶

Danny仔啲歌又係好好聽

以前嘅佢係..

00後唔識坤哥?

而家黃明志都 ok

2000-2010年華語基本周杰倫玩曬，你再睇下依家或者歷史上邊撚個可以霸壇咁撚耐就知距真係屈9機

依家係jj完爆傑倫，但係10幾年前好明顯傑倫玩曬，但兩個人鬥巔峰都係55開

藉口 退後 白色風車 一路向北

洗乜係到鬥紅丫…打和啦…兩個都有神作比我地聽

其實唔係...
依家都係姐撚勁一班
歌入屋程度 演唱會場次 串流平台 utube views
知名度都係姐撚贏
當然你話唱功邊個好啲咁梗係jj
利申 兩個既fans 好鐘意佢地英雄識英雄

好聽就好聽

不過當年老師話國語差既人仲要聽佢既歌會更加差

補充返，有邊個可以寫寫下感人親情歌，仲要加插埋插金曲獎？

否定我的作品 決定在於心情
想堅持風格他們他們就覺得還歐顆
沒驚喜沒有改變 我已經聽了三年
我告訴外婆 我沒輸 不需要改變

外婆她的期待 慢慢變成無奈 大人們始終不明白
她要的是陪伴 而不是六百塊 比妳給的還簡單
外婆她的無奈 無法期待 有愛才能夠明白
走在河畔 聽著最愛 把溫暖放口袋

唱作歌手，話JJ同 GAY青峰唔該POST 佢地歌LIST 同周對比下好嗎

我都係想講呢個

佢係屎上最強？

神曲 梯田

想點對比，三個都係唱作天王，三個主打既風格都唔同，有時去到某個level就唔需要分高低，都係頂尖，咁比有乜謂，個個都覺得自己鍾意既最好架啦，同埋以知名度同hitrate果d比較既話，咁咪代表gangnam style係最好最高質最勁？？

同埋2019啦唔係古代呀，點解仲有人接受唔到gay，想以gay攻擊青峰真係好可笑

姐撚作曲肯撚定冇得輸，無論係旋律定曲風定音樂性，都超前其他人幾班
至於JJ，其實佢真係好難得，可以創作同唱功同時兼顧倒係頂級，華語樂壇真係唔係有好多個
佢兩個既最大分別，一個就作曲最top，一個就作曲唱功同時top

同埋留意返姐撚同JJ，係唔止自己全部歌都自己作，佢哋都係作咗超過100首歌俾其他歌手，兼當中有唔少係其他歌手既代表作，呢一方面係就連王力宏同陶喆呢兩個定位同佢地類似既歌手都缺乏既

吳宗憲都唔熟周杰倫

一定係最強，但近呢幾年回晒塘

其實佢認真填既話一啲都唔膠，尤其佢寫嗰啲串人既歌串到好應
但佢呢幾年係咁玩膠9填

詞因為JJ中文唔勁所以唔係成日填，但佢全部英文歌都係自己填詞，而且水準絕對唔差，你有興趣可以聽下佢既英文歌
btw個人同意姐撚既歌㩒聽過JJ

家駒算唔算唱作歌手?

Lier and Accuser神曲

我冇話以gay攻擊佢，唔通話肥婆肥又唔岩？
又用咩風格唔同唔使比做借口避開個主題，我夠話比比鳥係歌神，咁係咪代表佢就係歌神？
人地寫明華語你又拿or泡菜做物9?更何況條友而家消失埋。
幾時JJ&青峰同周董 同一level?
叫你list個表對表下又唔肯，擺到明周董質量數量同優勝JJ青峰，你係要企出黎比人串

1）中國風：

醉赤壁
江南
茉莉雨
不死之身
一眼萬年
曹操（歌詞係算唔算係）

Vs

東風破
蘭亭序
紅塵客棧
皮影戲
青花瓷
霍元甲
髮如雪

2）情歌：

她說
記得
一千年以後
學不會
Too bad
修煉愛情
Love U U
我還想她
只對你說
無盡的思念
愛笑的眼睛
生生
浪漫血液
原來
距離
害怕
可惜沒如果
美人魚
只要有你的地方
會有那麼一天

Vs

說好的幸福呢
不能說的秘密
星晴
擱淺
楓
退後
說了再見
明明就
一路向北
安靜
最長的電影
蒲公英的約定
夜曲
曹路
晴天
等你下課
軌跡
白色風車

3）社會、勵志歌

新地球
黑暗騎士
有夢不難
裂縫中的陽光
偉大的渺小
我繼續
愛與希望
不為誰而作的歌

Vs

梯田
外婆
雙刀
雙截棍
夢想啟動
聽媽媽的話
蝸牛
止戰之殤

High歌快歌（應該係作曲能力分野最大一環）

聖所
不潮不用花錢
因你而在
明天
Checkmate
會讀書
御龍三國志
曹操

Vs

給我一首歌的時間
龍戰騎士
陽光宅男
驚嘆號
Mine mine
不愛我就拉倒
牛仔很忙
跨時代

英文歌：

Lier and accuser
One shot
I am alive
Despacito
X
Down
Now that she’s gone

Vs

（冇）

結論：
各有千秋
兩人佔了華語樂壇大半江山
曠世奇才也。

邊個靚女d?
女人都係雞，打和super

英文？華語？

中國風你post,好過post,比條毛
pop 得她說同可惜沒如果會loop(林夕詞先loop)
快歌你問問人聽過雙截棍多定jj既聖所多，
同level 咪話各有千秋，等jj 過多2年創作咩經典歌先好擺佢上神枱好嗎

為別人作的曲：

我很想愛她
愛笑的眼睛
記得
一眼萬年
末日之戀
當你
恨幸福來過
心牆
一千遍我愛你
圍牆
只對你有感覺
這就是愛嗎
可以了
你給我聽好
陰天快樂
時光隧道
剛剛好
愛我的每個人
第三人稱
身後

Vs

熱帶雨林
觸電
我愛的人
淘汰
如果你也聽說
倒帶
瓦解
獻世
祝我生日快樂
安靜了
連名帶姓
聽見下雨的聲音

乜撚野呀

鬼食泥都吹捧

未知第一句你up緊乜柒？
然後就係你自己唔聽又去否定人地
咁只會顯得你井底之蛙

台灣人都認為張雨生係最強
不過香港無咩人識

sor 打漏你post中國風不如唔好post，你同人講中國風你估下人諗jj 定周杰倫先？
點解你會覺得我冇聽？ jusy follow me?
同埋唔好用一般既歌去填數

創作黎講真係超曬班
係近幾年狂開周杰倫朋友演唱會做臭自己個朵
btw半島鐵盒神曲

真．上左神枱

呢堆真係一般貨仔
1）中國風（情歌定中國風？）：
醉赤壁
江南
茉莉雨
不死之身
一眼萬年
曹操（歌詞係算唔算係）

2）情歌：
一千年以後
Too bad
Love U U
我還想她
只對你說
無盡的思念
愛笑的眼睛
生生
浪漫血液
原來
距離
害怕
美人魚
會有那麼一天

3）社會、勵志歌
黑暗騎士
有夢不難
裂縫中的陽光
偉大的渺小
我繼續
愛與希望

4)High歌快歌（應該係作曲能力分野最大一環）👈🏻多謝你提示，終於明白周同jj 既差距
聖所
不潮不用花錢
明天
Checkmate
會讀書
御龍三國志

周董有d歌未經典都要post,
"然後就係你自己唔聽又去否定人地
咁只會顯得你井底之蛙"

三萬蚊過夜算啦做咩歌手
無方文山而家詞全部垃圾
又要成班隊友出黎唱
唱功差到
只可以係台灣紅

依家變左最強支那歌手

佢係唔係史上最強我唔敢講
但依家一定係史上最hea

真係好神

周杰倫朋友演唱會

周杰倫根本就唔係sell 唱功既人，但作曲一定係華語最top, 音樂能力紅到可以上時代集誌。
同埋大家留意下，有幾多人會翻唱周杰倫既歌而又真係唱得好聽過原唱？周杰倫唱功技巧一定唔係最好，但點樣演繹一首歌既能力我覺得佢都係好勁

佢可以唱紅返那英首歌，同原唱好大分別

我覺得國語係佢 廣東話係許冠傑

發覺好多人針佢唱功
明明佢都唔係sell唱功 個個都知佢好多句收尾時個音都係唱唔正
只可以講佢有自己獨特唱腔 入唔入耳純屬個人喜好

所以好多人都認同一點 佢偶像張學友係歌神 而佢自己就係歌壇中既才子

其實我懷疑JJ就係因為作曲前面有個姐撚頂住，所以呢幾年就主sell唱功，如果啲人本身唔識佢都唔會知原來佢作曲都係一流
其實佢作曲就一定冇姐撚咁勁㗎啦，如果佢係S，姐撚就係SS，不過佢唱功咁勁，連姐撚感冒都搵佢幫手唱又親口承認佢係唱得最好聽既男歌手，兩個又咁FD，喺‘唱作’方面黎講打和啦super

以父之名vs殺手
半獸人vs第二天堂
以上呢兩首我覺得曲風同意思比較接近，不過都係姐撚略勝一籌，但可以睇得出JJ絕對都寫得出呢一類型既歌
btw，佢地兩個都有首美人魚，我覺得JJ版好聽好多

過氣啦

師兄都漏幾多歌

周華健都話有得比較。哈林根本擺唔少時間喺綜藝主持，佢冇咩再食住唱歌既優勢去發展個唱歌產業

呢個已經係神級，仲帶起楊培安同張惠妹

周仲有夜的第七章、藉口、聽見下雨的聲音
、告白氣球、心雨、半島鐵盒、回到過去、園遊會同d rap歌，仲有大把underrated既歌。林唔係唔得，可惜沒如果時期之前既live好多時都hea唱，比人一個感覺唔志在咁，之後先每個live都做到最好。至於吳青峰唔係同一個層次，無謂詏。

算

利申：覆你既喱刻聽緊 楓

唔熟 又首首歌？

主要係張惠妹姐
楊培安係幫張雨生延續佢既音樂

你唔熟咁你又話差不多？
我都唔熟你 不過我覺得你係個弱智

高音都冇？你原key唔走音咁唱得完成首楓同髮如雪先啦柒頭
佢啲歌出名難唱
仲要有兩個人like你個留言
所以話樓主你喺兒登開po把撚咩 睇下呢度幾撚柒多好似呢個咁嘅on9仔

完美主義加埋自己個名黎rap 佢真係超自戀

利申：超級粉絲

自戀黎講佢係世界級

蝸牛，稻香－勵志歌
超人不會飛－控拆臺灣娛樂圈
聽媽媽的話－親情
梯田－提倡環保
陽光宅男－叫人脫毒
最後的戰爭，止戰之殤，以父之名－戰爭

佢唔同好多其他歌手淨係唱情歌，佢啲歌好多唔同種類，好有意義

外婆—屌金曲獎
四面楚歌—串狗仔隊
紅模仿—串抄佢既人
嗰排既姐撚真係睇唔慣啲乜嘢就會寫歌唱衰你，真係好撚型

到得聽能你有只

個陣係佢既巔峰亦係佢最撚靚仔既時候

以父之名，係講家暴的

爸我回來了

我成日都聽我女友哼呢句歌詞，原來係嚟自呢首歌

ching你女朋友識貨

sorry我柒咗

應該係我識貨 追到佢

打和啦super

其實呢啲咁多唔同類型嘅歌，例如親情控訴戰爭大愛等等，香港N年前已經有位叫黃家駒嘅音樂人唱哂了

以父之名 止戰之殤
呢兩首有今生無來世

家駒同杰倫把聲既感染力同作曲既才華真係無得頂，全個亞洲樂壇，最鍾意就係佢地兩個

家駒首「海闊天空」已經係華語神曲，無一首華語歌有嗰種影響力

高音？笑左出黎
上年有fd請我睇佢演唱會
我睇到一半就走左
高音又唔識唱
低音鬼食泥

好可憐 細蚊仔睇唔到全盛既佢

下
而家唔計？
定而家嗰個唔係周杰倫黎

我覺得可能心境唔同左

依加都冇以前咁有水準 live已經唔掂

一首雙截棍都開創華語先河啦
佢睇下佢係幾時作既先

樓主on9

第一次聽呢句倒帶版真係打冷震

全盛嘅佢真係好勁
《擱淺》依首歌好高音

以前好鐘意佢
而家覺得佢一陣土豪味無左以前陣才子氣質

陶吉吉 王力宏都好高汁

JJ 邊係姐撚個皮
搵黎講

暗號，楓，伊斯坦堡，佢都叫普通唱功，咁香港個啲歌手好似林峯叫咩

但嗰期亦都係佢最撚串 最負面嗰期
個陣睇娛樂大搜查 講佢去威尼斯放11月的蕭邦拍封面
我重記得好串下
不過巴打好似講漏咗超人不會飛

jj hea唱你都講得出，以為唱歌好易咁

周杰倫果個年代既曲風咪又係同佢啲歌唔同 有料點會紅唔起

但都係口水歌喎 流行曲
張靚穎 尚雯婕果d有d似演奏家
另一種分類
普通人唔岩聽
你叫周杰倫唔唱口水歌咪一樣少人聽

但係張靚穎好紅喎

香港紅鬼咩 內地紅果d香港都冇咩人聽

我愛青峰 其實佢啲詞好靚同好深奧

以前香港演唱會live hea喎，收皮啦

姐撚全盛嗰陣jj到唔係嗰皮
作曲，作詞，唱功一流 全能
最大分別
姐撚開拓咗中國風融入流行樂，當時無咩人敢做
原創太高，今時今日啲歌都唔outdate
jj只可以話佢食正條水

冇得咁計啦，綜合埋成就影響力嗰啲姐撚係屈撚曬
但JJ都可以話係一人之下啦，而家講起台灣當紅男歌手第一個姐撚之後就到JJ

但借用一下你的愛又唔hit

海蝶始終最正但間老土公司完全捧唔起歌手
係咁要佢帶住金莎呢d

之後華納推到佢上天王級
但d歌已經變左罐頭化

林秋離啲垃圾詞害撚死佢

海蝶個時真係好撚正
平民無乜星味但首首到好襟聽
依家個d聽幾次就厭

其實作得出 夜的第七章 以父之名 同 夜曲 依三隻歌已經足夠佢上神台 名留青史

唱功 周杰倫係咁多名人最最廢......jj係最強

過曬氣啦
而家唱歌都係鳩hea黎唱
再冇討論價值

其實算唔算證明佢果種風格失敗左
唱歌最終都係咬字要清晰勝利

陶吉吉先係，作同唱都高佢幾班，浪子性格出完碟就神隱幾年，唔介意外界點評價佢

姐撚全盛時期個陣
jj真係點都比唔上
jj係呢近幾年先彈起啫
佢係有料
但同全盛時期姐撚比 真係無得比

七里香時期既姐撚
邊個都比唔上

我覺得作得最好聽既反而係花海
不過其他都好聽

杰倫係台灣國寶，
但jj未到國寶

JJ新加坡人點會做到台灣國寶
btw佢同孫燕姿算係公認既坡花坡草，兩個都上過好多次國家大場合表演

十一月的蕭邦同七里香

唱唔評論，但作最多都係55波
姐撚同吉吉邊個作勁啲喺大陸啲論壇討論咗好耐亦都好精彩，你有興趣可以search下

04無與倫比
夠我j足十年

不過講真吉吉喺93年已經作咗愛很簡單呢首而家聽都完全唔覺outdate既歌都真係幾撚勁下

最強唔知
但一定係最有影響力

你純講影響力 一定係skr吳啦
美國好多人都識skr lv都睇得起佢

ching你認真？剩係大陸都大把人反skr吳啦

姐撚2002年上時代雜誌
拍左兩套荷里活大作
全球第二多人down佢啲歌

影響力嚟講，姐撚真係當之無愧

台灣「五大唱片」在業界具有指標性，每每統計出當年銷售排行榜，都能引發外界熱議。如今2018一整年的銷售總排行榜正式出爐，是大陸歌手華晨宇的《異類》。

驚人的是，華晨宇《異類》早在2015年底就已經發行，不但連續3年都未掉出榜外，竟還能夠奪下2018年在台灣的銷售冠軍，人氣可見一斑。

其實華晨宇起台灣已經係一線頂
佢首異類太正
不過大陸人起連登係原罪

家駒呢？

認真 國際地位skr吳 高好多班 話晒前exo d 歌迷多勁多倍
又同d nba球星玩過表演賽
lv m記都睇中佢就知lv唔同

你睇下佢d歌創作班底先啦
絕非周杰倫可比

雖然佢拉麵真係好on9

條友on9仔來 唔使理

交俾其他巴打慢慢同你討論

佢啲歌係好聽
但係佢唱功真係麻麻
淨係王力宏 吉吉都好過佢 都未講jj
不過佢作啲歌係多唔同曲風同埋好啱佢自己唱所以先咁紅

新POST留名

都冇得比。韓圑影響力大咁多
防彈 以前少年唔通會周杰倫同級咩 講緊影響力

肯出碟未

又話1月出

咪係 哂9氣

冇咁好氣...
我剩係知rain攻荷里活都唔得
反而jay得 冇記錯有入圍奧斯卡新人獎
Jay同林書豪超熟 又同高比拍廣告加出歌
至於姐撚從來創作靠自己唔洗比班底
同埋唔覺佢會輸

食碗面反碗底 幾有才華都冇用

加藤先生

最有才華

痴線係情歌同rap都神級 一路向北 真會聽到人打冷震
可惜只能聽舊歌 依家只能靠聽周興哲頂住擋#

最恐怖係佢d歌唔會聽厭，其他歌手d歌好快就聽厭，渣車會係咁loop

吳克群學人包攬詞曲唱
但d詞0深度
同佢完全係4 5個level

收啦，我有去聽演唱會，你聽番首害怕先再嘈啦，話人hea唱

冇錯，就好似張敬軒去左英皇d歌就即刻悶到爆，黎黎去去都係果d
jj既舊歌真係聽極都唔厭

所以依家都係loop番海蝶d歌

係丫 有關大陸既只會負評，但華晨宇真係勁有才華，又夠創新，唱功仲係內地後生歌手數一數二

一定

林俊杰 華晨宇 吳青蜂 尼三位其實同周杰倫有得輝

聽下佢2007 2004張演唱會live先講野

以前係
依家就
剩係知佢個演唱會都唔係佢唱

同jj最大既分別，周杰倫好多舊歌都可以到依家都仲好多人聽，兼且可以不停咁聽住同一首歌好多次，而jj你叫我不停咁聽住佢同一首歌，我聽兩三次好快就想skipl 咗佢

先利申: JJ 青峰 FANS
但係其實有好多人一早分析過(大陸/台灣既專業)
周杰倫全盛時期真係無得輸
佢一樣真音爆過上去 自己搵啦 07前演唱會大撚把

當年JJ紅唔起 一部分原因係因為公司投放資源唔夠
但另一部分係風格明顯輸 雖然某啲歌佢紅左之後返轉頭炒返紅
eg. 不潮不用花錢 醉赤壁(當年紅既程度同宜家大陸係兩回事)
同樣都係創作歌手 好明顯 jay係全部經典 出道頭5,6年首首精品
JJ呢方面已經追唔到
仲未計唱功
實際上佢係好似08/09年打後走去搵人學唱歌
所以去到學不會專輯時期先開發宜家最多人成日聽到佢既強混聲(C5以上)
如果真係要比較 以巔峰時期的周杰倫(畢竟人地上Time果陣JJ都未紅)
純高音比較 JJ都係靠呢2-3年先超越
JJ實際上贏得最多係低音域既處理
但毫無疑問 當年佢就係比唔上周杰倫
當年唯一挑到機既係王力宏

青峰同樣係不斷進步既唱作歌手
先唔講一直都用蘇打綠打滾左十年去到上年先正式單飛
雖然天生音域高 但掉返轉講 佢低音問題仲嚴重過周杰倫

但純講創作 即使佢地兩個幾好 實際上就係靠呢幾年上節目先至大紅大紫
當年周杰倫上節目唔出聲 純靠自己既作品 第一張碟就問鼎

而且Jay自帶風格既果種特別 係某幾首歌係好明顯
以父之名 止戰之殤 梯田 夜曲
單論旋律之多變 當時無出其右
至少同樣差唔多時期出道既JJ 青峰 實際上都係後期(10年之後)進步
全盛時期既Jay係華人真係點樣輸
07之前單靠銷量就一直拎獎 贏埋張學友

王力宏就唔提啦 雖然人生贏家
但時間證明左一切 宜家大部分人都認同JAY>王力宏

如果你有錯覺認為青峰JJ比得上周杰倫
只係因為周杰倫回塘之餘,青峰JJ係大陸出SHOW頻密左
但依照史上最強呢個TERM
就要比較成就 數據(好似NBA/足球咁 冠軍都無拎過 邊叫最強)
所以我既結論係 等JJ青峰至少連續兩年贏鋪量獎先啦

BTW 青峰D歌真係好好J
(成日特登開喜歡寂寞聽 但YT點擊率就證明青峰唔夠紅)
JJ係大陸出SHOW太多 有D歌太炫技了
都係因你而在~和自己對話專輯果期最正

竟然講曹操係中國風
(以詞而言 係中國風 但如果以曲風 呢首係POP ROCK)
Despacito仲要計埋入JJ作
腦殘粉都有個限度

爭好多
填詞唔撚岩音既

而加d歌唔知做乜7

無條件支持周杰倫 聽佢歌大

咪係，08之前JJ個live好多時放輕來唱，同cd完全唔同，對live個態度同而家聽到既好大差別。相反12年前姐撚次次live比足心機，做足改編。但12年係個分水嶺，JJ就開始每個live力求完美，姐撚就完美hea過大部分既live，JJ咪開始大幅超越姐撚。

因為佢本身都唔係講廣東話

有無聽過下佢其他歌？

唱泰文都得呀

一出道，張學友就已經翻唱佢首星晴 莫講話jj同青峰，有邊個歌手好似姐倫咁一出道已經咁大影響力

之前啲歌首首都好正
近期果啲真係好普通 好似從跨時代之後啲歌就開始麻麻
退後 擱淺 藉口仲有好多loop幾廿萬次都唔會厭

林夕都幫佢3度改詞就知咩地位
煙火裡的塵埃

利申雙J fans，手機有曬佢地全部歌
我認同JJ既歌好多都係聽2-3次就想skip，但應該唔係把聲問題，因為我可以一日到黑係咁播佢啲歌
我覺得JJ既歌有一個特色，就係第一次聽嗰陣會覺得個melody好正好吸引，驚豔度夠高，但聽2-3次就會悶，而只要你隔好耐再聽返又會有返點解個melody咁正既感覺，所以佢啲歌係唔適合loop，適合擺喺個playlist度等隨機播
同埋我覺得佢係live型既歌手，好多歌都要聽live先有最大feel
我諗呢個就係佢同姐撚喺作曲上除咗曲風音樂性之外既最大分別or缺點

自從佢髮型轉咗all back之後就開始走下坡，好想見到佢之後可以回復返以前巔峰既狀態

姐撚真係陪住我長大
就算走下坡都會繼續撐佢

佢最近兩隻碟已經回返少少勇
Anyway永遠死忠

真係，愈舊愈有feel 海蝶時期既會有這麼一天、編號89758、害怕、西界、一千年以後、曹操 之後嗰d真係冇咁值得loop

講時講，編號89757都算真係屌打王力宏首ai愛

最近兩隻碟：
前世情人 一點點 土耳其冰淇淋 美人魚 紅塵客棧 竊愛 聽見下雨的聲音 怎麼了
兩隻碟八成以上都好鍾意

豆漿油條呢d低成本歌都正過華納既歌。。。

唔通佢差唔多40歲人仲作返呢啲歌咩
不過我覺得偉大的渺小其實唔差，入面唔少歌其實都好好，444有返少少早期第二天堂，明天，子彈列車既感覺

Btw我覺得聽見下雨的聲音係女人版本好聽啲

仲有江南

2007件果個演唱會真係有今生無來世 d live勁到

爸回來先係

以前啲歌係方文山填詞 唔好衝出黎柒

佢以前大撚把自己填唔好衝出黎柒

呢家收晒皮啦，唱歌上唔到高音又走晒音。

其實無邊幾首歌係佢編

晴天 藉口 梯田 外婆 可愛女人 反方向的鐘 etc.
數量唔多 但質素都算好好

仲有止戰之殤

青峰，勁正！

後無來者

把聲真係好正

不過我最鐘意係阿信

佢啲歌真係好正 尤其啲詞
最鐘意如煙 人生海海 倔強 突然好想你 後來的我們

我差唔多全部都超鐘意，要我揀幾首，我會揀盛夏光年，我心中尚未漰壞的地方，轉眼

講雙j點可以無呢幕
當年jj隻《她說》大熱vs姐撚開始回塘嘅《跨時代》

連姐撚自己都話今年會係jj贏
結果都係姐撚攞男歌手

利伸：雙j fans，無佢地華語樂壇唔會咁精彩